{
  "author": "Hans Magnus Enzensberger",
  "classification": "",
  "keywords": [],
  "period": "",
  "reference": "http://www.poetryfoundation.org/poetrymagazine/poem/29555",
  "region": "",
  "text": [
    "It wasn't the earth that swallowed them. Was it the air?",
    "Numerous as the sand, they did not become",
    "sand, but came to naught instead. They've been forgotten",
    "in droves. Often, and hand in hand,",
    "like minutes. More than us,",
    "but without memorials. Not registered,",
    "not cipherable from dust, but vanished\u2014",
    "their names, spoons, and footsoles.",
    "They don't make us sorry. Nobody",
    "can remember them: Were they born,",
    "did they flee, have they died? They were",
    "not missed. The world is airtight",
    "yet held together",
    "by what it does not house,",
    "by the vanished. They are everywhere.",
    "Without the absent ones, there would be nothing.",
    "Without the fugitives, nothing is firm.",
    "Without the forgotten, nothing for certain.",
    "The vanished are just.",
    "That's how we'll fade, too.",
    "* * *",
    "Nicht die Erde hat sie verschluckt. War es die Luft?",
    "Wie der Sand sind sie zahireich, doch nicht zu Sand",
    "sind sie geworden, sondern zu nichte. In Scharen",
    "sind sie vergessen. H\u00e4ufig und Hand in Hand,",
    "wie die Minuten. Mehr als wir,",
    "doch ohne Andenken. Nicht verzeichnet,",
    "nicht abzulesen im Staub, sondern verschwunden",
    "sind ihre Namen, L\u00f6ffel und Sohlen.",
    "Sie reuen uns nicht. Es kann sich niemand",
    "auf sie besinnen: Sind sie geboren,",
    "geflohen, gestorben? Vermi\u00dft",
    "sind sie nicht worden. L\u00fcckenlos",
    "ist die Welt, doch zusammengehalten",
    "von dem was sie nicht behaust,",
    "von den Verschwundenen. Sie sind \u00fcberall.",
    "Ohne die Abwesenden w\u00e4re nichts da.",
    "Ohne die Fl\u00fcchtigen w\u00e4re nichts fest.",
    "Ohne die Vergessenen nichts gewi\u00df.",
    "Die Verschwundenen sind gerecht.",
    "So verschallen wir auch."
  ],
  "title": "Die Verschwundenen/The Vanished",
  "year": ""
}